【23:07】衛報：英國沒有簽署「一帶一路」備忘錄

Government sources confirmed the UK did not sign a memorandum of understanding giving Britain’s official endorsement to the $900bn Belt and Road Initiative, which is President Xi Jinping’s personal project. Critics say it is designed to pull other countries in the region deeper into China’s sphere of influence and could give unfair preferential treatment to Chinese contractors.

Theresa May holds off backing China's £900bn Silk Road strategy

PM says UK is ‘natural partner’ but fails to sign off on Xi Jinping’s personal project

Jessica Elgot in Beijing
Wed 31 Jan 2018 15.07 GMT

Theresa May has sidestepped a Chinese push for a formal endorsement of its $900bn Silk Road strategy, suggesting Britain still has concerns about China’s political objectives for the huge infrastructure project.

“Unfair preferential treatment to Chinese contractors”

Government sources confirmed the UK did not sign a memorandum of understanding giving Britain’s official endorsement to the $900bn Belt and Road Initiative, which is President Xi Jinping’s personal project. Critics say it is designed to pull other countries in the region deeper into China’s sphere of influence and could give unfair preferential treatment to Chinese contractors.

In a press conference in Beijing on Wednesday with the Chinese premier, Li Keqiang, May said the UK was “a natural partner” for the project but stopped short of giving the scheme her unequivocal backing.

Instead, May, who is on her first bilateral trip to China, said the two countries would continue to work together “to identify how best we can co-operate on Belt and Road across the region and ensure it meets international standards”, indicating that agreement may not yet have been reached.

“There wasn’t a memorandum signed,” a UK government official said. “They both spoke positively about the potential impacts it could have, but it’s important it’s implemented in the right way. They are going to carry on talking.”

Beijing had hoped to seal the UK’s backing after the chancellor, Philip Hammond, attended the Belt and Road Forum for International Cooperation in Beijing last year. China still lacks a major western endorsement, with Australia, France, Germany, the European commission and the US yet to give it their unqualified backing.

On a visit to China earlier this year, the French president, Emmanuel Macron, said he had reservations and that the initiative should benefit the region, not be a “one way street”.

太長唔copy哂

簡單講，英國因為話一帶一路既項目達唔到國際標準既公開透明，所以唔會簽，以免上身
而中方就好想逼may姐簽

(賺埋5毛的錢)

一帶一路咁成功, 咁有策略, 咁有遠見, 唔加入只會係呢個沒落國家的損失

英國佬奶中國奶到雪雪聲

英國佬最現實

May resists pressure to endorse China’s ‘new silk road’ project

UK and France among nations declining to sign MOU supporting Belt and Road Initiative

Theresa May has refused to give written support for China’s “new silk road” project amid concerns in the west that contracts for the huge infrastructure scheme are not transparent and favour Chinese companies.

After weeks of tensions over the Belt and Road Initiative, the UK prime minister refused to sign a proposed memorandum of understanding, viewed by Beijing as an important signal of western support for President Xi Jinping’s signature project.

“There wasn’t a memorandum of understanding signed,” Mrs May’s aides confirmed. One person close to the negotiations said China had been pressing the prime minister to sign a declaration “since before Christmas”.

支那狗同五毛冇得打J

因為中方睇死may姐，係國內係咁俾閣員既sex scandal同埋黨爭搞到死哂，想借今次訪中搵返啲好消息，但今次好似企得好硬，就死都唔簽
出發之前仲要寫左篇文俾ft，話要中國跟國際規矩玩

may姐

Tony Blair 奶共垃圾

Tony Blair

memorandum都唔撚信

你搶左下面條殺對白讀稿

五毛太慢啦，台詞比人搶左。

撚狗

咁想人簽
唔知邊個需要邊個多啲呢

聽日見Xi

支那國剛講完中英聯合聲明無效

又唔比英國議員去香港

仲同佢簽? 會唔會cheap左d?

May姐聞到支爆味？

又簽歷史文件 ?
No way!

唔覺得關香港事

連非洲佬都唔上當啦

唔簽係正確決定

支那低端五毛滾出連登

一帶死路

支那啲水泥廠鋼鐵繼續吽臭

最現實既英國都唔簽
証明一帶一路冇撚用囉支狗

點唔關事？
大家以往簽過野
聲名
你轉頭就反口

唔好傻
就算唔係真係為香港好
都係政治籌碼

大英帝國又撚支那狗

TPP同一帶一路，傻都識揀啦

啲廢鋼冇人買lo
香港又要被基建

仲有香港
一陣又起條天水圍去柴灣既高鐵 二千億

漂移港豬澳又可以重建

if you see how bad hk is right now, dont do the same stupid thing

搞完香港唔撚夠仲要搞其他國家 正一賤狗
十足個死狗公咁 搞完一個又一個

你見到香港宜家好着數咩
做五毛醒目啲啦

亞投行突通過2.5億美元撥款 助北京煤改氣

見到中國厚面皮到咁
係人都鳩縮啦

英國沒落
大把高官有錢佬送仔女去英國

你睇班五毛幾on鳩

如果簽左俾個賤種國食住真係有失大國風範

果時歐盟話臭閪支那簽咗世貿協議又唔履行所以唔簽一歹一賂

英帝國主義亡我之心不死

CCtvb強調英國會落後 因一帶一路

林病689成家都英籍

林鄭好似叫左老公仔女返北京住

住3日？

住姐，放棄英籍再講經啦

香港傳媒唔撚報

台灣都報撚左

一簽左就等於畀左個口實支那

太慢

太睇重英國鬼
你試下幫英國俾脫歐分手費，可能已經簽左

你估支那真係有無限金錢咩

班狗官日日送子女去沒落帝國

拎沒日帝國護照去匪京住吸氣，幾有心。

一手交錢，一手簽名。( 如果雜總肯幫英國埋左脱歐張單，May 姐即刻叫法國佬寫多兩個零，10000 億英磅 )

無限金錢就唔會唔比德國車廠匯錢出去，呢啲野唔係生死關頭都唔會咁做，因為等於拆自己戲棚

英首相拒簽署一帶一路諒解備忘錄 中共不爽